香港獨立客觀條件

香港獨立 唯一岀路

兄弟爬山 各自努力

「香港獨立到 五大訴求都做到啦」
「五大訴求 中共都係當你港獨咋」
「我有言論自由 叫天滅中共又唔見你嘈？」
「你唔係天真到以為中共真係會俾你真普選？過多廿年 你哋又會話我哋行得太前㗎啦」
「五大訴求難度=香港獨立」
「又話不割不分 兄弟爬山呀」
「五大訴求 一開始咪又係得反送中 時代革命一開始咪又係冇乜人嗌 嗌嗌吓就變主流㗎啦 嗌嗌吓就升級㗎啦」

獨派被煽動 不斷吹風香港獨立 唯一出路
五大訴求未達之前 造成路線分歧 唔同派系分化不和
原來唔需要民主普選後港人公投自決 甚至連最基本嘅民意調查都冇 就可以專制地主導運動發展 扭曲運動性質

我地爬緊座山叫「民主自由」
呢座山有眾多山峰（港獨/歸英/歸美/歸臺/歸日/民主中國/中華聯邦/中美英港聯邦...）大家嘅目的地未必一樣

但五大訴求一直以嚟都係唔同派別人士嘅最大公約數

而「普選自治」係到達呢幾座山峰嘅必經checkpoint
喺未達到「普選自治」帶風向離隊shortcut「港獨」
分化唔同派別 令目的地唔同嘅手足人心背離
唔係講緊驚唔驚中共 或者失去國際援助(分離主義唔係普世價值 加泰就係最好例子)

而係你咁做已經造成內部分化 近日連登已經可以洞見一二

扣帽子

對任何異見者標籤做熱狗 五毛 p牌 分化撚 即自動過濾丶封鎖 人身攻擊 以人癈言而唔係以理服人 交流改善

濫用兄弟爬山 不割不分 不完美而不改善
唔接受批評即使香港有民主 都只會係多數人嘅暴政

加上連登本身唔公平嘅制度 p牌每日只可以出一個po 造成話語權嘅差異 令眾多六月後投入運動嘅抗爭者感到灰心 唔再睇連登

騎劫

「你話我哋係講獨派 其實唔洗軍隊 唔洗打贏三萬黑警四百萬解放軍 黃圈同和你shop都可以係手段㗎 前線大把獨派手足」
言論自由同民主 係建基於互相尊重 互不干涉嘅前提下
你可以嗌但你唔好本末倒置 重過五大訴求 周圍帶風向
騎劫1.1 獨派自己可以另外搞個游行睇下有幾多人
上次支援新疆已經好有騎劫味，用「關注新疆人權」引人出嚟，原來嗌港獨多過 Stand with Uighurs n 倍。

我好難過 手足...我哋係咪唔要2020普選啦？

獨民不分

希望大家真係客觀討論
唔好一句宜家講港獨言之尚早就車埋嚟
無論係食物食水資源 經濟能力
香港絕對有資格獨立 唔需要依賴中國
因為本身都無靠佢地

只要政府唔奶共 事事以本土利益置上
推返海水化淡 就唔使買東江水

旅遊業可以base on返香港特有文化特色
以香港嘅歷史背景
香港可以係鬼佬眼中最值得去嘅亞洲城市(國家）
唔使靠自由行金鋪藥房

好似韓國咁大力推電影業
班電影唔使奶共奶大陸市場都可以自由創作
做返自己 唔使俾濕鳩合拍片規條綁手綁腳
未必返到當年咁輝煌 但係起碼係正宗港產片
做返香港特色

政府一日唔以本土長遠利益置上
香港依個城市(國家)就唔會有好嘅發展

獨立唔係必須
但係獨立最可以確保政府係以本土長遠利益置上

英式教育，接軌國際

推